﻿ 10 cách giảm stress cho CEO
Thật khó để một vị giám_đốc điều_hành ( CEO ) giãi_bày với ai đó rằng mình đang bị stress , rằng mình cần được nghỉ_ngơi . Cách tốt hơn cả là sống chung với áp_lực và tìm cách kiểm_soát nó theo hướng tích_cực hơn .
Nếu mắc chứng trầm_cảm do áp_lực công_việc , sẽ chẳng hay_ho gì . Stress có_thể gây ra chứng ăn_uống vô_độ , nghiện thuốc và đặc_biệt là rất khó ngủ . Tất_cả các triệu_chứng đó có_thể dẫn tới thừa cholesterol , đau tim , hay ung_thư .
Tuy_nhiên , stress có_thể là động_lực thúc_đẩy và tạo cảm_hứng . Điều quan_trọng là con người_ta kiểm_soát các áp_lực đó như_thế_nào .
Dưới đây là 10 lời khuyên để kiểm_soát stress hiệu_quả :
1 . Việc_gì cũng giải_quyết được
Thật khó_khăn để một vị giám_đốc điều_hành nói với người khác về áp_lực công_việc của chính mình . Nhưng nên nhớ , giãi_bày sẽ giúp tìm ra lối_thoát cho công_việc đang bế_tắc .
Hãy thử thư_giãn với các thú_vui mới , ném mình vào các cuộc đua tài thể_thao . Đó chưa hẳn là cách giải_quyết tốt nhất , nhưng có_thể tạo niềm cảm_hứng mới ngoài công_việc .
2 . Massage thư_giãn
Thư_giãn là chìa_khoá để giảm stress . Hãy đốt sáp thơm , và bắt_đầu thực_hiện các thao_tác xoa_bóp . Massage không_chỉ giúp tinh_thần thư_thái sau một ngày làm_việc căng_thẳng , mà_còn tạo điều_kiện để cơ_bắp được thả_lỏng , huyết_mạch được lưu_thông .
Không nhất_thiết phải ra tiệm mới có_thể massage . Chỉ cần bàn_tay vợ yêu chăm_sóc , với những thao_tác nhẹ_nhàng cũng mang lại hiệu_quả cao , giúp ngủ dễ_dàng hơn .
3 . Chăm_sóc giấc_ngủ
Một_vài người cho rằng không nhất_thiết phải quá lo_lắng về chuyện ngủ_nghê . Nhưng giấc_ngủ rất quan_trọng , giúp tái_tạo sức_khoẻ thể_chất cũng_như tinh_thần . Ngủ tốt mới có_thể đưa ra các quyết_định sáng_suốt . Ngủ tốt cũng giúp xua_tan cơn mệt_mỏi sau một chuyến bay dài .
4 . Tự cho_phép mình hài_hước
Một câu nói đùa nhẹ_nhàng có_thể phá tan băng_giá và khiến những người xung_quanh thấy dễ_chịu hơn . Tất_nhiên , không nên khiên_cưỡng , chỉ đơn_giản là để mọi người xung_quanh thấy rằng không phải lúc_nào bạn cũng quá nghiêm_trọng hoá vấn_đề .
5 . Sống lành_mạnh
Nên có chế_độ ăn_uống hợp_lý , tập những bài thể_dục nhẹ_nhàng cùng gia_đình . Tránh thuốc_lá và rượu , bởi nó có_thể dẫn tới các vấn_đề về sức_khoẻ , kể_cả ung_thư .
6 . Có hậu_phương vững_chắc
Thật_là may_mắn nếu bạn có một người vợ ( hoặc chồng ) luôn ủng_hộ và biết cảm_thông , chia_xẻ với khó_khăn của chồng ( hoặc vợ ) . Ngược_lại , cơn stress sẽ càng tăng nếu người bạn_đời luôn cau_có , khó_chịu với công_việc của chồng ( vợ ) .
7 . Học cách giao việc
Nên nhớ bạn không phải là người duy_nhất có_thể làm được_việc . Tất_nhiên , đôi_khi tự mình làm còn dễ hơn là hướng_dẫn người khác thực_hiện sao cho đúng ý . Hãy tìm những đồng_nghiệp và nhân_viên mà bạn có_thể tin_tưởng giao_phó công_việc .
8 . Dồi_dào về tài_chính
Có tiền trong tay sẽ giúp vượt qua nhiều nỗi lo_lắng , muộn_phiền , nhất_là trong trường_hợp công_việc của bạn đổ_bể hay bạn cần trang_trải tiền_công cho nhân_viên .
" Niêm_yết và huy_động vốn thông_qua phát_hành cổ_phiếu sẽ giúp bạn thoát ra hoàn_cảnh khó_khăn và đầy áp_lực . Bạn sẽ không còn phải nơm_nớp lo trả nợ ngân_hàng " , Scott_Crump khuyên .
9 . Thiền
Đây không phải là liệu_pháp dành riêng cho các nhà_sư . Lúc thức , não người liên_tục làm_việc , suy_nghĩ . Chỉ cần thiền trong vài phút , nhất_là vào lúc sáng_sớm , có_thể giúp đầu_óc minh_mẫn .
10 . Lên kế_hoạch cho những kỳ nghỉ cùng gia_đình
Đừng chờ_đợi cho tới khi mình có thời_gian mới đi nghỉ . Hãy chủ_động tạo ra khoảng thời_gian rảnh_rỗi cho riêng mình . Đó là cơ_hội để thoát khỏi công_việc bận_rộn thường_ngày , dành thời_gian cho gia_đình và quan_trọng hơn hết là để xả_hơi , thư_giãn . Nên nhớ , đã đi nghỉ thì hãy quẳng hết công_việc ở nhà .
Theo T . T_Vn Express / Forbes
